[
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.663",
        "description": null,
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a724d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "webassembly",
        "speakerIds": [
            "benjamin.bouvier"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "tbd",
        "title": "Webassembly",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.038",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a720f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "des-portes-logiques-pneumatiques-en-bois",
        "speakerIds": [
            "treguy@free.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Et si on parlait un peu d'orgue de barbarie, d'alg\u00e8bre de Boole, d'additions et de bulles de savon ? Juste pour le plaisir ? Peut \u00eatre qu'on gonflera des ballons pour compter sur les doigts.",
        "title": "Des Portes Logiques Pneumatiques en Bois",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.982",
        "description": "Apr\u00e8s avoir expliqu\u00e9 ce qu\u2019est une architecture BlockChain et ce qu\u2019elle apporte, cette pr\u00e9sentation fera un \u00e9tat des lieux de cette technologie \u00e9mergente. Nous verrons ainsi les applications possibles, et ferons un statut sur celles qui sont en place, ou en cours de mise en place.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "state-of-the-blockchain",
        "speakerIds": [
            "hugo.briand@ekino.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les architectures BlockChain commencent \u00e0 se d\u00e9velopper : de nombreuses startups se servent de ce mod\u00e8le pour se financer, atteignant parfois des montants records. ",
        "title": "State of the BlockChain",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.908",
        "description": "C'est ce que nous allons vous montrer \u00e0 travers ce live coding. Nous d\u00e9velopperons pas \u00e0 pas une application \u00e0 base de Lambda, de NoSQL (DynamoDB) et d'API Gateway pour enfin la d\u00e9ployer dans le cloud AWS.  \r\n\r\nSi vous vous demandez comment coder une application robuste, test\u00e9e, scalable en vous concentrant sur les fonctionnalit\u00e9s et non l'infrastructure, cette conf\u00e9rence est faite pour vous :)",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "serverless-is-the-new-back",
        "speakerIds": [
            "gegron",
            "jpinsolle@xebia.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Que se cache-t-il derri\u00e8re les buzz words \"serverless\" et \"services manag\u00e9s\" ?\r\nEst-il r\u00e9ellement possible de construire une application sans provisionner de serveur ?\r\n\r\n",
        "title": "Serverless is the new back",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.532",
        "description": "Les techniques ludiques sont utilis\u00e9es depuis longtemps comme support \u00e0 l'apprentissage ou pour le plaisir de passer un moment convivial en \u00e9quipe. Par contre, il est plus rare des les voir utilis\u00e9es pour d\u00e9finir des produits, r\u00e9soudre des probl\u00e8mes ou tout simplement animer une r\u00e9union projet, ce qui est tout \u00e0 fait courant dans l'Agilit\u00e9.\nJe pratique ces jeux depuis des ann\u00e9es avec mes clients, cela marche toujours m\u00eame si parfois c\u2019est un peu sp\u00e9cial, venez partager mes retours d\u2019exp\u00e9rience.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7203",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "utilisation-de-jeux-en-management-de-projet",
        "speakerIds": [
            "agilex"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "L'agilit\u00e9 est une approche radicalement diff\u00e9rente des autres m\u00e9thodes de management de projet. Ses fondements reposent sur le Manifeste Agile et ses m\u00e9thodes s'enrichissent r\u00e9guli\u00e8rement de nouvelles pratiques.\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, la bo\u00eete \u00e0 outils de l'agilit\u00e9 s'est enrichie de jeux ou ateliers ludinnovants.",
        "title": "Utilisation de Jeux en management de projet",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.561",
        "description": "In this talk, Sharon will discuss how communication plays a role in building successful relationships; how empathy fosters highly collaborative teams; and finally we\u2019ll talk about true accessibility. Why? Because innovation is at it\u2019s best when it\u2019s inclusive. And to be inclusive, you must be empathetic",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7204",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "building-highly-productive-teams-with-empathy",
        "speakerIds": [
            "sharon@sharonsteed.co"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "One of our most valuable commodities as humans is our ability to build relationships \u2013 both personally and professionally. And the key to any successful relationship is empathy: being able to understand someone, connect with someone and view the world through their eyes. The problem is that the empathy needed to cultivate relationships, foster collaboration and build strong communities is often times lacking, especially when we are around people who are different from us.",
        "title": "Building highly productive teams with empathy",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.571",
        "description": "Sitting at convergence of these two things is MIDI \u2014 a niche protocol that's been around since 1983 and was originally designed for musical instruments to communicate with one another. It's event-oriented approach to messaging feels right at home in the asynchronous world of JavaScript & Node, and the prevalence of MIDI support in older musical equipment means you can find unique, hackable and affordable hardware at your local pawnshop or Craig's List.\n\nThis unlikely tech stack \u2014 Tiny Computers + JavaScript + MIDI \u2014 can lend itself to creative programming beyond music. George's Talk will explain how to get started, walk through several examples and elaborate on the future of this stack, not only as a platform for experimentation but for education as well.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7205",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "make-more-than-music-with-midi-javascript-tiny-computers",
        "speakerIds": [
            "george@mand.is"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Tiny computers such as the [RaspberryPi](https://www.raspberrypi.org), [Arduino](https://www.arduino.cc/) and [C.H.I.P.](https://getchip.com/) have finally reached a level of  performance and affordability that makes hardware experimentation accessible to everyone. At the same time, JavaScript has emerged as the lingua franca of web programming and can be found in many places beyond just the browser. \n\nWhat if I told you there was a mature protocol that's been around since 1983 and was uniquely poised to take advantage of this development?\n\nWell, wonder no more and [meet MIDI](https://en.wikipedia.org/wiki/MIDI)! ",
        "title": "Make More Than Music with MIDI, JavaScript & Tiny Computers",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.581",
        "description": "En plus de pr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de Elm, *un langage fonctionnel, statiquement typ\u00e9, driv\u00e9 par sa communaut\u00e9*, dot\u00e9 d'un compilateur tr\u00e8s tr\u00e8s bavard pour faciliter le d\u00e9bogage et donc, par extension, *le r\u00e9factoring*.\n\nNous verrons comment exploiter au mieux son framework pour faire de la programmation fonctionnelle r\u00e9active dirig\u00e9e par des composants.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7206",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "elm-pour-la-construction-d-une-application-web-moderne",
        "speakerIds": [
            "xavier.vdw@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les applications web au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9volu\u00e9es de mani\u00e8re **drastique** ! C'est g\u00e9nial ! D'un c\u00f4t\u00e9, en tant qu'utilisateur, on b\u00e9n\u00e9fice d'exp\u00e9riences de navigation de plus en plus fluide et immersive, de l'autre, en tant que d\u00e9veloppeur, on gagne de la mati\u00e8re int\u00e9ressante \u00e0 exploiter pour construire des applications de plus en plus riches. Dans cette pr\u00e9sentation, je vous propose de survoler le langage **Elm** pour construire une Single Page App moderne, offrant tous les canaux d'interactivit\u00e9 que l'on peut attendre (routing client, mutation de la page, signaux discrets). ",
        "title": "Elm pour la construction d'une application web moderne",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.591",
        "description": "En Avril 2017, Reddit a conduit une exp\u00e9rience sociale: un canvas collaboratif g\u00e9ant surnomm\u00e9 \"r/place\". Le truc: une personne seule ne pouvait que **peindre un pixel toutes les 5 minutes**... Des communaut\u00e9s pr\u00e9-existantes sur le site se sont ralli\u00e9es pour revendiquer leur lopin de pixels, et de nouvelles communaut\u00e9s se sont form\u00e9es autour de projets de pixel art sp\u00e9cifiques.\n\nDurant cette session, nous tenterons de recr\u00e9er une exp\u00e9rience r/place beaucoup plus courte et la rendre accessible tout au long de la conf\u00e9rence. En utilisant des outils tels que Spring Boot, Spring WebFlux et Reactor, nous allons pouvoir facilement faire \u00e9voluer son API, la faire monter en charge et montrer en direct les mises \u00e0 jour du tableau.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7207",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "1-pixel-per-second",
        "speakerIds": [
            "simonbasle"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Cr\u00e9er du \"pixel art\" collaboratif, tel est notre challenge dans cette exp\u00e9rience de live coding. En utilisant Spring Boot, WebFlux et Reactor, ma mission est de lui donner une API. La v\u00f4tre est juste de dessiner... 1 pixel par seconde :)",
        "title": "1 Pixel Per Second",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.616",
        "description": "In this talk I will go over how we went from being generally oblivious about accessibility to making it a core part of our process across multiple divisions. I will share the roadblocks we found and the lessons we learned, along with tangible solutions you can integrate them into your own project today, regardless of available time, budget or support.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7209",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "yes-your-site-too-can-and-should-be-accessible-lessons-learned-from-building-ft-com",
        "speakerIds": [
            "laura.carvajal@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "In 2016, we at The Financial Times launched a new version of our website to great success. It broke ground on key areas in which we\u2019d set out to excel and measured very closely, like performance, resilience and usability. But one day, and rather serendipitously, we realized we had largely forgotten to measure one thing: accessibility. And you can\u2019t improve what you don\u2019t measure.",
        "title": "YES, your site too can (and should) be accessible. Lessons learned from building FT.com",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.92",
        "description": "Au fil des chapitres, la transformation va s\u2019op\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 devenir un mod\u00e8le de l\u2019Agilit\u00e9. L\u2019\u00e9quipe va adopter le management visuel et un board physique. Elle va m\u00eame (\u00f4 malheur) abandonner JIRA. L\u2019\u00e9quipe va devenir de plus en plus rigoureuse dans la d\u00e9finition et l\u2019application de ses process. Elle va r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9duire son temps de release pour r\u00e9ussir \u00e0 faire des mises en prod tous les jours. L\u2019\u00e9quipe va \u00e9galement beaucoup grossir et n\u00e9cessiter une remise en question profonde de son organisation.\r\n\r\nEn r\u00e9sum\u00e9 : pas de recette magique, mais beaucoup de sources d\u2019inspiration.\r\n\r\nIl s\u2019agira d\u2019un vrai retour d\u2019exp\u00e9rience, qui se voudra tr\u00e8s divertissant, en mode storytelling et avec beaucoup d\u2019humour.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "retour-d-experience-de-l-equipe-player-a-france-televisions-passer-de-faire-de-l-agile-a-etre-agile",
        "speakerIds": [
            "jeanpi.lambert@gmail.com",
            "r.souria@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Revivez avec nous la grande aventure Agile de l\u2019\u00e9quipe Player \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions !\r\n\r\nAu d\u00e9but de notre histoire, on pourrait qualifier l\u2019\u00e9quipe Player de France T\u00e9l\u00e9visions d\u2019\u00e9quipe comme les autres, qui pratique un Scrum grossier. On fait un stand-up quotidien, une d\u00e9mo et une r\u00e9tro toutes les deux semaines, et le backlog est dans JIRA : c\u2019est \u00e7a faire de l\u2019Agile, pas vrai ?",
        "title": "Retour d'exp\u00e9rience de l'\u00e9quipe Player \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions : passer de faire de l'Agile \u00e0 \u00eatre Agile",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.972",
        "description": "This workshop wants to reignite your strategic fire by placing you in small groups with your fellow testers. Together you will devise a strategy for a real life product which includes methods, tools and planning. However, just like in reality the context will change, and our strategy must change accordingly to aptly react to that change. The workshop will use an interactive visualisation method as a support to spark discussions and for bolstering your strategy.\n\nMore information: http://thatsthebuffettable.blogspot.be/2017/11/riskstorming-maping-risks-with.html",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a720c",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "-re-invent-your-test-strategy",
        "speakerIds": [
            "Berenvd@gmail.com",
            "s_colson",
            "testeacher"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Testing is a craft, but it is also and for many foremost a job. A job you do day in day out, evolving with all the rituals every employee develops over time. These rituals, together with all sorts of other external factors (deadlines, pressure, etc.) often means that we don\u2019t have a test strategy or that we are no longer reconsidering the strategies we set out from the start. Having the right strategy in testing is important to stay as efficient and effective as you can be.",
        "title": "(Re)invent your test strategy",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.995",
        "description": "Durant ce live-coding consistant \u00e0 refactorer un code imp\u00e9ratif vers un code fonctionnel, les concepts principaux seront introduits uniquement quand cela est utile et expliqu\u00e9s en profondeur.\n\u00c0 la fin de ce talk, les concepts suivants n'auront plus de secrets pour vous :\n- La transparence r\u00e9f\u00e9rentielle\n- Les fonctions comme citoyennes de premi\u00e8re classe\n- Les fonctions d'ordre sup\u00e9rieur\n- Les closures\n- Le lambda calcul\n- La curryfication\n- L'application partielle\n- La composition de fonction\n- La notation \u00abPoint-free\u00bb",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "de-javascript-a-haskell-la-programmation-fonctionnelle-expliquee-simplement",
        "speakerIds": [
            "115428158670419649279"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Si un de vos coll\u00e8gue vous a d\u00e9j\u00e0 dit \u00abAlors l\u00e0, j'ai utilis\u00e9 de l'application partielle sur cette fonction que j'ai curryfi\u00e9 en utilisant des fonctions d'ordre sup\u00e9rieur et des closures\u00bb et que vous n'avez rien compris, alors ce talk est pour vous.\nLa programmation fonctionnelle pr\u00e9sente de nombreux concepts qui viennent des maths. Et cela fait peur ! Mais appliqu\u00e9 \u00e0 l'informatique, c'est en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s simple !",
        "title": "De Javascript \u00e0 Haskell : la programmation fonctionnelle expliqu\u00e9e simplement",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.053",
        "description": "Ce quickie essayera d\u2019y r\u00e9pondre et fera un retour sur les diff\u00e9rentes exp\u00e9rimentations r\u00e9alis\u00e9es avant d\u2019obtenir un jeu.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7210",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "developper-un-jeu-video-quand-on-n-y-connait-rien-en-developpement-de-jeux-video-",
        "speakerIds": [
            "david.wursteisen@soat.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Comment on d\u00e9veloppe un jeu vid\u00e9o ? Est-ce compliqu\u00e9 d\u2019afficher un personnage sur l\u2019\u00e9cran et de le faire bouger par la suite ? Programmer un jeu est-il comparable \u00e0 programmer un application backend ? Quels sont les outils \u00e0 utiliser ? Comment rendre un jeu amusant ? J\u2019ai d\u00fb me poser ces questions pour r\u00e9aliser mon premier jeu mobile. ",
        "title": "D\u00e9velopper un jeu vid\u00e9o (quand on n\u2019y connait rien en d\u00e9veloppement de jeux vid\u00e9o)",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.071",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7211",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "augment-your-reality-with-arcore-",
        "speakerIds": [
            "benrabah.wajdi@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "2017 marked a big step for augmented reality. First, Apple announced at the Worldwide Developers Conference the availability of its ARKit framework to allow developers to integrate augmented reality into their applications. Then Google has responded with Arcore, this giant who was present on this field since 2014 with the Tango project.\n\nDuring this talk, we will present ARCore as a framework, then its advantages over ARKit. Then we'll see how you can start right now to create your own augmented experience via an exciting live coding. This talk will allow you to anticipate the next trends and be to be prepared to the future of apps.",
        "title": "Augment your reality with ARCore !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.083",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7212",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "vue-js-le-framework-progressif",
        "speakerIds": [
            "guillaume.b.chau@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Vue est un projet 100% communautaire et open-source. C'est le challenger qui est l\u00e0 pour secouer le monde des librairies front-end, de par sa simplicit\u00e9 et sa puissance ! L'\u00e9cosyst\u00e8me autour de Vue grandi de jour en jour, les retours sont tr\u00e8s positifs et de tr\u00e8s grandes entreprises l'ont choisi comme Adobe, Alibaba, Microsoft, Sainsbury's, Nintendo et m\u00eame Facebook! Vue est \u00e9galement inclut par d\u00e9faut avec le framework PHP Laravel.\n// wip",
        "title": "Vue.js, le framework progressif",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.092",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7213",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "15-years-of-spring",
        "speakerIds": [
            "jhoeller@pivotal.io"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "The Spring Framework originated from a book in 2002, becoming the most widely used application framework in the entire Java ecosystem within a few years... and holding that position to this day. This talk illustrates Spring's evolution over 15 years, adapting not only to five new JDK generations but also to ever-changing requirements in modern enterprise architectures.",
        "title": "15 Years of Spring",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.107",
        "description": "Avec Sarah nous avons eu des trajets diff\u00e9rents. Nous essayerons de vous donner l\u2019\u00e9clairage que nous aurions bien aim\u00e9 avoir nous-m\u00eame il y a quelques ann\u00e9es, pour vous permettre de faire vos propres choix et pour mieux comprendre ce que font les autres, sans jugement de valeur.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7214",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "plan-de-vol-ground-control-to-major-tom",
        "speakerIds": [
            "mere-teresa",
            "edas"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Qu\u2019est-ce que tu voudras faire quand tu seras grand ? La soci\u00e9t\u00e9 nous met la pression pour des plans de vol tout trac\u00e9s. On oublie parfois de prendre un peu de recul et on se retrouve alors en plein vol \u00e0 se demander si on ne s\u2019est pas plant\u00e9 de destination. \n\nNous allons parler, entre autres, de titres de cartes de visites et de r\u00f4les r\u00e9els, de gestion de carri\u00e8re et d\u2019objectifs personnels, mais aussi d\u2019apprentissage et de formation, de bien-\u00eatre, de plaisir, de contr\u00f4le et de l\u00e2cher-prise.",
        "title": "Plan de vol : Ground Control to Major Tom",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.117",
        "description": "In this interactive session we will explore what these behaviours look like in a professional context, and get to grips with the difficult question of why we do it and do we need it? And while we're at it, do we need to blame at all?\n\nThis will be a deep journey discussing, for many, challenging topics, expect to be disrupted!",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7215",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "punishment-and-humiliation",
        "speakerIds": [
            "john@wisenoodles.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "What does punishment and humiliation look like in a professional context? Is it ever justified? Why do we use punishment as parents, as a society or as leaders? And most importantly, does it work? Or rather, does it work the way we expect?",
        "title": "Punishment and Humiliation",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.135",
        "description": "We will take you through you some Systems Thinking theory to be able get your hands dirty on modelling a case problem and conclude by approaching some of the problems you deal with in your daily practice. \n\nThis Workshop is suitable for people working in management positions, agile coaches and scrum masters and will be facilitated by Emile Silvis and Roland Flemm.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7216",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "if-you-can-draw-the-problem-you-can-solve-it-systems-thinking-made-practical",
        "speakerIds": [
            "roland.flemm@gmail.com",
            "emile@silvis.co.za"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "When we try to solve complex organisational problems, we\u2019re often like the six blind men describing an elephant: We focus only on the parts, convinced that we alone know the truth. We fail to see holistically how the parts interconnect to make up the whole. \n\n\n\nOur systems thinking workshop gives you the tools to approach complex problems as systems, even if these complex problems are \u201csoft problems\u201d (such as fixing an unsafe organisational culture, undergoing an agile transformation or implementing a DevOps mindset). ",
        "title": "If you can draw the problem, you can solve it: Systems Thinking made practical",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.153",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7217",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "propulsez-votre-application-angular-avec-graphql-et-apollo",
        "speakerIds": [
            "thomas.betous@zenika.com",
            "antoine.cellier@zenika.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "GraphQL est une sp\u00e9cification et un langage de requ\u00eatage poss\u00e9dant de nombreuses impl\u00e9mentations c\u00f4t\u00e9 serveur mais aussi c\u00f4t\u00e9 client.\n\nNous allons propulser notre application gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019impl\u00e9mentation client fournie par Apollo. Les performances vont \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de cache, mais aussi l'exp\u00e9rience utilisateur avec le pattern optimistic UI.\n\nA partir d\u2019une application Angular, nous exploiterons les donn\u00e9es d\u2019une API GraphQL \u00e0 l\u2019aide d\u2019Apollo. Profitons des avantages de GraphQL mais pas que!",
        "title": "Propulsez votre application Angular avec GraphQL et Apollo",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.161",
        "description": "Les barri\u00e8res \u00e0 l'obtention d'un permis de conduire ont de nombreuses origines, qui d\u00e9pendent de diff\u00e9rentes agences gourvernementales. Coordoner ces agences sur des sujets \u00e0 faible visibilit\u00e9 \u00e9lectoral est complexe, quelque soit le pays. Pourtant, de nombreux sujets fondamentaux d\u00e9pendent de cette coordination, tels que la pr\u00e9vention de la violence conjugale, l'int\u00e9gration des jeunes dans le monde du travail ou encore l'\u00e9ducation des enfants en bas age.\n\nEn 2015, le Department of Internal Affairs lance une initiative visant \u00e0 coordoner des actions sur ces domaines. Il forme le Co-Design Lab, qui a pour mission de coordoner les efforts sur ces probl\u00e8matiques. Cette structure engage des \u00e9quipes pluridisciplinaires sur une approche inspir\u00e9e de l'Agile, du Lean Startup, et du Design Thinking. \n\nJ'ai eu la chance de coacher pour le lab. Je vous propose une vision de l'interrieur d'une initiative gouvernementale pas comme les autres...\n\nhttps://www.aucklandco-lab.nz/",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7218",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-le-gouvernement-de-nouvelle-zelande-s-inspire-d-agile-pour-ameliorer-les-conditions-de-vie-dans-les-banlieues",
        "speakerIds": [
            "jonathan.scher"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "En Nouvelle Z\u00e9lande, le permis de conduire est le premier pas pour trouver du travail et particper \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Pour certaines personnes il est difficile de le passer. Pourtant, sans un permis, il leur est complexe de se d\u00e9placer et de trouver un emploi. Sans locomotion, obtenir une photo d'identit\u00e9 devient un cauchemare, les ali\u00e9nant de nombreux services. Seule solution : ils risquent leur vie et celle des autres sur la route. Ils s'exposent \u00e0 des amendes qu'ils ne pourront pas rembourser.",
        "title": "Comment le gouvernement de Nouvelle Z\u00e9lande s'inspire d'Agile pour am\u00e9liorer les conditions de vie dans les banlieues",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.17",
        "description": "Au cours de ce talk nous verrons en d\u00e9tails le principe des derni\u00e8res attaques qui ont fait la une. Nous parlerons ensuite des failles touchant les IoTs les plus courantes (le top 10 OWASP IoT), les solutions et contre-mesures.\n\nNous parlerons notamment des attaques par canaux auxiliaires pour lesquelles peux de solutions existent et qui donnent toujours du fil \u00e0 retorde aux chercheurs.\n\nEnfin, nous terminerons par une petite d\u00e9mo d\u2019attaque de type Man-in-the-midle (MiTM) sur un objet Bluetooth",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7219",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "la-securite-dans-l-iot-difficultes-failles-et-contre-mesures",
        "speakerIds": [
            "alexisd@rtone.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Avec la multiplication des objets connect\u00e9s dans notre quotidien, la s\u00e9curit\u00e9 de ces appareils \u00e9lectroniques, qui a \u00e9t\u00e9 souvent n\u00e9glig\u00e9e par le pass\u00e9, devient une r\u00e9elle probl\u00e9matique. Leur faible co\u00fbt de conception, la n\u00e9gligence des fabricants ou m\u00eame la notre, nous d\u00e9veloppeurs, en font des proies faciles pour les hackers. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne se constate bien dans l'actualit\u00e9, o\u00f9 l'on parle de plus en plus d'attaques \u00e0 grande \u00e9chelles visant des cameras ou frigos connect\u00e9s, mais \u00e9galement les serrures Bluetooth.",
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 dans l'IoT : difficult\u00e9s, failles et contre-mesures",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.178",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "faisons-de-la-magie-grace-a-houdini-css",
        "speakerIds": [
            "jefBinomed"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "La derni\u00e8re spec de layout CSS vient tout juste de sortir et elle correspond exactement \u00e0 votre besoin et va permettre de simplifier \u00e9norm\u00e9ment votre travail quotidien. Seul hic, vous devez supporter tous ces navigateurs qui n\u2019ont pas encore impl\u00e9ment\u00e9s cette feature !\n\nComment faire ? Un polyfill javascript ? Ca risque de plomber un peu les performances de votre projet. Ah si seulement de vrais polyfills css existaient ! \n\nEt bien c\u2019est un peu la version TL;DR; de Houdini CSS. Venez \u00e0 ce talk pour voir ce que l\u2019avenir du CSS nous r\u00e9serve et comment cette spec va nous changer la vie !",
        "title": "Faisons de la magie gr\u00e2ce \u00e0 Houdini CSS",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.188",
        "description": "These can have a significant impact on the potential of design, resulting in a paucity of original thinking and a chronic neglect of responsibility. For example, national systems of infrastructure, such as energy grids or roads, have become so normalised that they constrain designers to simply designing for or within the dominant paradigm. The constraint of positivity or progress dogma, blinds those influencing the future (scientists, technologists, politicians, designers, etc.) from the potential negative implications of their proposals.\nThis presentation will firstly explore some of the more dominant oblique constraints and the ways in which they negatively influence the role and purpose of design. And secondly describe how design, practiced outside of these constraints, can facilitate more inclusive, holistic, and environmentally responsible futures.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "reconstrained-design",
        "speakerIds": [
            "augerment@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Design practice always happens under a particular set of forces, commonly known as constraints. These constraints may be straightforward and indisputable, such as a physical or material quality: the force of gravity, the tensile strength of a structural beam, or a financial budget, and provide tangible limits to be adhered to or challenged.\nConstraints, however, also exist in more abstract, systemic or hidden forms. ",
        "title": "Reconstrained Design",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.199",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a721c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "la-technologie-a-l-attaque-du-chomage-retour-d-experience-sur-l-aventure-bob-emploi",
        "speakerIds": [
            "florian@bayesimpact.org"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "En novembre 2016, la startup \u00e0 but non-lucratif Bayes Impact lan\u00e7ait Bob Emploi, une application en ligne pour aider les chercheurs d'emploi. Depuis Bob Emploi a accompagn\u00e9 plus de 150 000 personnes.\nComme toute aventure startup, ce projet a connu beaucoup de rebondissements. Florian va partager les \u00e9tapes par lesquelles l'\u00e9quipe et le produit sont pass\u00e9s !",
        "title": "La technologie \u00e0 l'attaque du ch\u00f4mage : retour d'exp\u00e9rience sur l'aventure Bob Emploi",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.335",
        "description": "Cette session pr\u00e9sentera un retour d\u2019exp\u00e9rience sur le d\u00e9veloppement de notre librairie multiplateforme de datavisualisation. Nous verrons des exemples de code, les outils \u00e0 utiliser, et des chiffres pr\u00e9cis sur l\u2019efficacit\u00e9 de ces d\u00e9veloppements.\n\nNous aborderons \u00e9galement le futur de kotlin multiplateforme avec l\u2019arriv\u00e9e de Kotlin-native permettant de d\u00e9velopper pour iOs en Kotlin.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "developpez-votre-application-multiplateforme-en-kotlin",
        "speakerIds": [
            "g.zoritchak",
            "pmariac@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Avec Kotlin 1.2, on peut coder un module qui sera d\u00e9ploy\u00e9 indiff\u00e9remment dans la JVM, sur Android et dans un moteur javascript. \n\nQuelles sont les particularit\u00e9s, les avantages et les limitations de ces d\u00e9veloppements multiplateforme? Quels sont les cas d\u2019utilisation ? Comment simplifier les d\u00e9veloppements par la mise en \u0153uvre de vos propres DSL?",
        "title": "D\u00e9veloppez votre application multiplateforme en kotlin",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.344",
        "description": "Et si on se mettait dans cette situation, en \u00e9quipes et en comp\u00e9tition ? Qui sera alors l'\u00e9quipe la plus \u00e0 m\u00eame de faire \u00e9voluer le code legacy, tout en continuant \u00e0 gagner de l'argent ?\r\n\r\nVenez relever le challenge, avec votre env de dev favori !",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a721e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "epic-legacy-code-challenge",
        "speakerIds": [
            "julien.jakubowski@gmail.com",
            "cdesquilbet@octo.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Vous venez d'\u00eatre embauch\u00e9s chez Paladin Inventories Company. Elle gagne beaucoup d'argent avec son logiciel. Mais le gobelin qui l'a \u00e9crit s'est fait d\u00e9vorer par un dragon. Vous ne comprenez rien au code. Et bien s\u00fbr il n'y a pas de tests. Le probl\u00e8me : une horde de trolls se rue vers vous avec plein de nouvelles demandes pour ce logiciel, qui est maintenant le v\u00f4tre...\r\n\r\nCette situation vous dit quelquechose ?",
        "title": "Epic Legacy Code Challenge",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.358",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "docker-kubernetes-et-istio-c-est-utile-pour-mon-monolithe-",
        "speakerIds": [
            "dgageot"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Pour d\u00e9velopper et mettre en production une architecture \u00e0 base de micro-services, Docker, Kubernetes et Istio s'imposent. Docker nous donne l'isolation des services, Kubernetes permet de les distribuer sur un cluster et Istio apporte de l'intelligence au r\u00e9seau.\n\nMais voil\u00e0, comme 80% des d\u00e9veloppeurs, c'est une application monolithique et pal\u00e9olithique que je dois moderniser. Comment puis-je tirer tous les b\u00e9n\u00e9fices de ces outils ? Puis-je le faire sans toucher une ligne de code de mon application ?\n\nSimplification des mont\u00e9es de version, D\u00e9ploiement sur le Cloud, S\u00e9curisation des flux, Terminaison SSL, Blue/Green deployments, A/B Testing, Monitoring des Apis... Autant de cas concrets que l'on mettra en oeuvre sans toucher au monolithe !!",
        "title": "Docker, Kubernetes et Istio, c'est utile pour mon monolithe?",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.369",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7220",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "extreme-volunteering-applying-xp-practices-in-volunteering-team",
        "speakerIds": [
            "marcin.bazydlo@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "In 2017 I was given an opportunity to lead at region level team of 18 volunteers of the established country level volunteering project in Poland. The goal of the project is to help families in need rebuild their self esteem and motivation to work for better future by giving one time gift supporting their actual needs. The role of a region is to build a team, find families in need, asses their needs and keep in touch with donors.\n\nAs a software engineer and a team lead I drew heavily from my day-to-day work practices. I found it fascinating how agile practices had to be adapted to a new situation. Some of them didn\u2019t catch up at all. Others were already part of standard training and requirements from the parent organisation. Some appeared to be novelty that our team quickly adopted. Constant comparison of my work day with volunteering work gave me different perspective on how I work day-to-day. And that\u2019s what I would like to share with you.\n\nIn this talk you will learn how corporate can get a volunteering project and what process it follows. I will compare and contrast it with extreme programming practices. I have some stories to share that I hope will be useful not only to those who treat their team like volunteers.",
        "title": "eXtreme volunteering: Applying XP practices in volunteering team",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.378",
        "description": "Details\n-------\nIf people buy \"Smart Home\" systems today, disappointment isn't far off. In fact, I haven't met a single person\nwho is satisfied with their Smart Home installations & gadgets.\nMost of the time it is because they aren't smart at all. The interaction with the user is terrible,\nthe systems are flawed & pulling out your smartphone to adjust turn on your living room lights feels more like a step back.\n\nYet, there are reasons why vendors weren't been able to solve the problems of this fairly young technologies.\nAnd it\u00b4s not because vendors don't see the needs of the users (mostly).\nI\u00b4ll explain (with code, examples & hardware demos), where we are today, what problems are still waiting to be solved\nand how modern (so-called) artificial intelligence (don't like that term) used to solve the biggest problem of all:\nThe human <-> computer interface.\n\nNote: Code examples will be in JavaScript (NodeJS)\n\nPitch (Anything else you want us to know about you or your talk?)\n-----------------------------------------------------------------\nI\u00b4ve been working in the field of IoT (to be precise in the field of Smart Home systems - see *1) for over 6 years now.\nThe landscape changed a lot in those 6 years, but a lot of problems we encountered early on haven't been solved until today.\nNot from us. Not from other vendors. And there are reasons why they still persist, so I\u00b4ll explain those problems (mostly user interaction, \na few technical difficulties as well), and how we\u00b4re (as in all implementors, not only the company I\u00b4m working for)\ntrying to solve them with upcoming technologies.\n\nNote: This will not be a product pitch of any sort, I\u00b4ll only use Open Source technologies to explain the system & will mention\nthe product I\u00b4m working on max. 1 or 2 times to illustrate problems device vendors have to solve.\n\nWhat will the audience learn from it\n------------------------------------\n- The problems implementors face today when building smart home systems\n- About the protocol madness & technical details of the most used smart home protocols (Plus learn how to implement/use them)\n- How the industry fails to provide UIs that enable users (and why)\n- Basic understanding of the data flow & building blocks of Smart Home systems\n- How AI (Cognitive Services) can enhance the Smart Home experience (in fact, just really enable it)\n- How those systems can not only be technical toys but of real help (f.e. for people suffering from depression)\n- How interaction with those systems will get more natural & what we can expect of it in the near future\n\nOutline\n-------\n- The history of Seattle a perfect analogy for the evolution of Smart Home technologies so far\n- The gap between technical innovation & innovation of User Interfaces (based on studies about Europes most popular home automation systems)\n- What do we as developers think when we hear IoT? (Hint, hardware, devices, microcontrollers...)\n- What do we forget about? (Hint: Our users, the human beings who need to interact with the systems we build)\n- WTP (What the protocol) An overview of the most used smart home protocols & their key entities\n- Demo (+ Code): Use an Enocean based light switch to control an Arduino\n- Explanation of the complexity of a \"modern\" lightswitch (Which is not smart & not even automated)\n- What could an automated (still not smart) home look like (Example of a geofence, lightswitch scenario)\n- Quick overview of one of the crucial Automated Home parts, the rule engine\n- It all is still pretty technical & abstract\n- Modern UIs converse with the user in a way it\u00b4s \"normal\" for them (f.e. Chatbots)\n- What could a smart home look like\n- Use AI (Cognitive services) to enhance the UI, by normalizing the interaction with the user\n- What separates humans and computers most? Emotions!\n- Demo (+Code): How can we teach a computer to \"calculate\" our emotions\n- What\u00b4s this good for? Example: People who suffer from depression can benefit from surroundings that adapt to their state of mind\n- Summary: Technology should blend into the background & enable the user. Interaction needs to get more natural.\n\nWho is this presentation for?\n-----------------------------\nFor everyone who wants to... \n\n...understand why the current state of Smart Home systems is\nso displeasing.\n\n...know what problems implementors face.\n\n...how the future of those systems could look like & which technologies\nit\u00b4ll be driven by.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7221",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "the-dark-ages-of-iot",
        "speakerIds": [
            "public@asciidisco.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Advertisements suggest that we are at the zenith of mankind's scientific knowledge and technological power,\nbut when it comes to IoT and the so-called 'Smart Home', we are clearly not. \nIn fact, we are in the middle of the dark age.\n\nI'll explain the challenges that we're facing today (from an implementors perspective), \nwhat's 'wrong' with our current products & show you how a smart 'Smart Home' experience could look like in the near future.",
        "title": "The dark ages of IoT",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.403",
        "description": "Des starter kits seront \u00e0 disposition (Node.js, php, Java), la plateforme sera ouverte 2 semaines avant la conf\u00e9rence.\n\nTournoi avec des lots \u00e0 gagner \u00e0 la fin de la session.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7222",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "coding-game-challenge",
        "speakerIds": [
            "vincent.ogloblinsky@gmail.com",
            "m.brechet@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Venez participer \u00e0 ce challenge de conception d\u2019intelligence artificielle.\n\nLes r\u00e8gles sont simples :\n\n- une bataille de personnages m\u00e9di\u00e9vaux en un contre un\n\n- une API REST d\u2019attaque \u00e0 disposition\n\n- une application web de visualisation du combat en live\n\nVous n\u2019avez plus qu\u2019\u00e0 coder votre IA avec votre langage pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, r\u00e9agir en cons\u00e9quence et affronter l\u2019IA du serveur ou d\u2019autres participants de ce lab.",
        "title": "Coding Game Challenge",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.41",
        "description": "On explorera donc le probl\u00e8me des API r\u00e9seau, leur adaptation au langage de programmation, la tension permanente entre la volont\u00e9 de cacher le r\u00e9seau au programmeur, et la dure r\u00e9alit\u00e9 des r\u00e9seaux, et les \u00e9volutions possibles.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7223",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "le-reseau-vu-du-langage-de-programmation-quelle-api-pour-le-reseau-",
        "speakerIds": [
            "bortzmeyer"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Aujourd'hui, tr\u00e8s rares sont les logiciels qui ne font pas du tout appel \u00e0 l'Internet. Tout programmeur doit donc connaitre au moins une API r\u00e9seau. Par exemple, l'API dite \"Berkeley sockets\" reste encore aujourd'hui une r\u00e9f\u00e9rence, m\u00eame en dehors du langage C pour laquelle elle avait \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue. Mais le r\u00e9seau est une b\u00eate complexe, et les programmeurs ne sont pas forc\u00e9ment des experts r\u00e9seau. Il est donc difficile de faire une API qui leur permette d'utiliser simplement le r\u00e9seau, sans pour autant leur masquer les r\u00e9alit\u00e9s du r\u00e9seau (par exemple sa f\u00e2cheuse tendance \u00e0 planter au mauvais moment). Un travail est ainsi en cours \u00e0 l'IETF pour formaliser les services qu'offre le r\u00e9seau aux applications, menant peut-\u00eatre \u00e0 de meilleures API.",
        "title": "Le r\u00e9seau vu du langage de programmation : quelle API pour le r\u00e9seau ?",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.42",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7224",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-etre-un-developpeur-ethique-et-green-dilemne-entre-la-course-technologique-et-mon-impact-sur-la-societe-",
        "speakerIds": [
            "sgreenit@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Le logiciel est partout. Il est clair que le logiciel a un impact r\u00e9el sur le monde : uberisation, digitalisation... mais stoppons ici la buzzwordisation... Nous, d\u00e9veloppeurs sommes les architectes du monde virtuel au service du r\u00e9el. Nos actions ont un effet bien r\u00e9el. B\u00e9n\u00e9fique mais aussi n\u00e9faste. \nExclusion sociale, impact environnemental, obsolescence sont des effets bien r\u00e9el de nos logiciels. Mais avons nous le choix face au demandes de nos utilisateurs et clients et aux contraintes associ\u00e9es (planning, s\u00e9curit\u00e9...)\nEt bien oui, c'est le choix qui est fait par de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s et d\u00e9veloppeurs : b\u00e9n\u00e9volat comme code for America, Eco-conception de logiciel publique... Etre d\u00e9veloppeur ethique et green est possible, nous verrons concretement comme faire cela au jour le jour.",
        "title": "Comment \u00eatre un d\u00e9veloppeur ethique et green ? Dilemne entre la course technologique et mon impact sur la soci\u00e9t\u00e9.",
        "topic": "hacktivism",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.43",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7225",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "vers-la-degooglisation-et-au-dela-",
        "speakerIds": [
            "dev@marienfressinaud.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Ah, les GAFAM, ces d\u00e9voreurs de donn\u00e9es fournisseurs de services gratuits. Chez Framasoft, on s'int\u00e9resse \u00e0 eux depuis 4 ans. Et on en a trouv\u00e9 des choses \u00e0 dire : exploitation des donn\u00e9es, sur-d\u00e9pendance, relation d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e\u2026 Le tableau n'est pas rose. Mais pourtant, il y a des choses \u00e0 faire. Voici donc un petit bilan de ce que l'association a accompli depuis le lancement de la campagne \u00ab D\u00e9googlisons Internet \u00bb, ce que l'on projette de faire pour les ann\u00e9es \u00e0 venir et comment vous allez nous y aider, \u00e0 sauver l'Internet\u2026",
        "title": "Vers la d\u00e9googlisation et au-del\u00e0 !",
        "topic": "hacktivism",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.438",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7226",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "mes-fails-en-tant-que-cto",
        "speakerIds": [
            "jbdusseaut"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "En 2001, je cr\u00e9ais avec un ami WipiStudio, ma premi\u00e8re startup, et mon premier \u00e9chec. \nA l'\u00e9poque, le terme CTO n'\u00e9tait pas vraiment \u00e0 la mode, la net \u00e9conomie s'\u00e9tait effondr\u00e9e, et je savais \u00e0 peine coder. \n17 ans plus tard, ou presque, je suis pass\u00e9 par bien d'autres environnements et startups, et j'ai joyeusement continu\u00e9 \u00e0 \u00e9chouer. \n\nJe vous propose dans cette conf\u00e9rence de faire le tour des erreurs que j'ai pu commettre, ou celles que j'ai cautionn\u00e9es, \u00e0 travers la petite dizaine d'exp\u00e9riences entrepreneuriales auxquelles j'ai pu participer de pr\u00eat ou de loin.",
        "title": "Mes fails en tant que CTO",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.448",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7227",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "cessons-les-estimations-",
        "speakerIds": [
            "pro@leguedois.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "lors que les estimations sont \u00e0 la base des m\u00e9thodes classiques et que dans le domaine Agile, SCRUM notamment lui accorde une grande importance, nous allons l\u2019espace d\u2019une conf\u00e9rence remettre en cause celles-ci.\n\nApr\u00e8s un bref rappel de diff\u00e9rentes m\u00e9thodes permettant de r\u00e9aliser des estimations et croyances qui y sont attach\u00e9es, nous prendrons le temps de r\u00e9fl\u00e9chir sur les effets n\u00e9fastes de ces derni\u00e8res. Enfin, nous verrons comment dans la r\u00e9alit\u00e9 des projets, il est possible de s\u2019en extraire.\n\nPr\u00e9sentation sans jargon ouverte \u00e0 toute personne ayant des notions de gestion de projet.",
        "title": "Cessons les estimations !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.457",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7228",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-le-suivi-du-diabete-m-a-amene-a-la-dataviz-",
        "speakerIds": [
            "stephanie.moallic@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Imaginez: tous les jours, vous devez prendre votre taux de sucre au moins 3 fois dans la journ\u00e9e, vous notez vos r\u00e9sultats dans un petit carnet au format papier.\n\nC'est un peu long, r\u00e9barbatif et pas tr\u00e8s \u00e9colo, non? Surtout pour nous qui aimons bien automatiser le maximum de t\u00e2ches, et pouvoir consulter nos donn\u00e9es de n'importe o\u00f9...\n\nMaintenant, imaginez: vous r\u00e9cup\u00e9rez toutes ces donn\u00e9es qui sont stock\u00e9es sur l'appareil de mesure, vous les remontez dans une base de donn\u00e9es et vous faites le suivi via une interface web qui vous permet en plus d'annoter les relev\u00e9s pour lesquels vous souhaitez ajouter des informations compl\u00e9mentaires...\n\nVenez d\u00e9couvrir durant ce talk comment mettre ce cas en pratique: de la r\u00e9cup\u00e9ration de donn\u00e9es \u00e0 la mise en place de la data visualisation pour pouvoir exploiter toutes ces donn\u00e9es et les enrichir.",
        "title": "Comment le suivi du diab\u00e8te m'a amen\u00e9 \u00e0 la Dataviz !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.47",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7229",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "s-epanouir-grace-aux-nouveaux-formats-de-travail-remote-nomadisme-digital-slashing-entreprise-liberee",
        "speakerIds": [
            "isislat@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Tour d\u2019horizon de quatre nouveaux formats de travail qui replacent le sens et l\u2019\u00e9panouissement personnel au centre de l\u2019\u00e9quation : remote, entreprise lib\u00e9r\u00e9e, nomadisme digital, slashing.",
        "title": "S'\u00e9panouir gr\u00e2ce aux nouveaux formats de travail : remote, nomadisme digital, slashing, entreprise lib\u00e9r\u00e9e",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.479",
        "description": "Over the past decade Agile has spread like wildfire. Almost every organization has implemented some sort of Agile Framework and many are investing heavily in implementing them. In addition, there are now more than 500,000 Certified Scrum Masters. \nWith all those positive things happening, then what\u2019s stopping us from living the Fairytale?\n\nThrough his work with Agile Transformations and as founder of the Beyond Scrum concept, Allan has gained vast experience in making teams and organizations move beyond the agile frameworks and embrace true Agile. In this Keynote Allan will take you on an inspirational journey that goes beyond frameworks and processes, to a place where people can make a difference.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722a",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "agile-is-it-real-or-a-fairytale-",
        "speakerIds": [
            "allan@rennebo.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Imagine a place where all rules have to add value and make sense. Where the processes are there to support instead of control. Where profit is the consequence of doing a great job - not the reason why we go to work. Where employees as so happy to work that the salary becomes secondary. Where the customers are so happy they don't consider going elsewhere\n.\nThis may sound like a fairytale and in most organizations, it is \u2013 but does it really have to be?",
        "title": "Agile - is it real or a fairytale?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.611",
        "description": "* Strategy: How can you monetize your open source product? Is it support, an open core approach, cloud services, or a combination of the three? And which ones are the features you can even commercialize without alienating your community?\n* Struggle: \"You received a 100 million dollars in venture capital and yet you have so many open issues?!\" Once money is involved the dynamics often change. How can you manage expectations and still build on a flourishing open source community?\n* Success: How do you balance open source and commercial success? How do you align engineering and sales decisions?\n\nThis talk takes the perspective of Elastic, the company behind the open source products Elasticsearch, Kibana, Beats, and Logstash, which makes its money with support, the commercial X-Pack extensions, and cloud offerings. But we are also taking a look at how others are approaching this challenge, what worked, and what failed.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "open-source-as-a-business-strategy-struggle-success",
        "speakerIds": [
            "pk@xeraa.net"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "How do you build a lasting and successful company that also stays true to its open source roots? This talk takes a look at why open source is important to business and three essential elements of this path:",
        "title": "Open Source as a Business: Strategy, Struggle & Success",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.629",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "vous-arrive-t-il-d-infliger-de-l-aide-",
        "speakerIds": [
            "jquille@azae.net",
            "tclavier@azae.net"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Certains mots ont pris des sens tr\u00e8s particuliers dans notre langue, le mot \u201caider\u201d en fait partie. Lors de cette session, je vous propose de m\u2019accompagner dans une r\u00e9flexion sur les vices cach\u00e9s de l\u2019aide en g\u00e9n\u00e9ral, telle qu\u2019elle est souvent pratiqu\u00e9e. Le tout sera remis dans le contexte de la demande, ou de l\u2019absence de demande, et se notre rapport au \u201cnon\u201d.\n\nTriangle de Karpman, CNV ou Analyse Transactionnelle, l\u2019occasion de vous pr\u00e9senter quelques outils qui pourront vous aider \u00e0 revisiter votre mani\u00e8re d\u2019\u201c\u00eatre\u201d \u00e0 vous m\u00eame et aux autres.",
        "title": "Vous arrive-t-il d'infliger de l'aide ?",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.071",
        "description": "Cette fermet\u00e9 de l'esprit permet de saisir et de soutenir des id\u00e9es pionni\u00e8res et audacieuses. Avec le courage, les obstacles, les erreurs, les \u00e9checs, les risques ne seront pas des freins mais des tremplins d'\u00e9nergie pour affermir le projet. \nDans le contexte complexe des mutations soci\u00e9tales et technologiques d\u2019aujourd\u2019hui, cette responsabilit\u00e9 personnelle, libre de toute influence ext\u00e9rieure, est de plus en plus d\u00e9terminante.\n\nA partir de quelques exp\u00e9riences communes et personnelles, p\u00e8re et fille partageront les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s qui ont forg\u00e9s leurs parcours de serial-entrepreneurs. Ils donneront \u00e0 s\u2019interroger sur les leviers et les comportements qui peuvent conduire du \u00ab d\u00e9clencheur \u00bb \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise innovante. Ils joueront de leur diversit\u00e9 de genre, de g\u00e9n\u00e9ration, d\u2019expertise et d\u2019exp\u00e9rience... Ils exposeront leurs communs comme leurs diff\u00e9rences. Ensemble, ils esp\u00e8rent stimuler vos questionnements et nourrir votre envie de courage.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "en-vie-de-courage",
        "speakerIds": [
            "bonnet-cla@wanadoo.fr",
            "veronique.bonnet@emulsioncreative.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Se lancer dans l'aventure de la cr\u00e9ation d'entreprise demande non seulement de bien connaitre les processus de conduite de projet, mais bien plus encore de mettre en \u0153uvre la vertu du courage pour affronter les obstacles, les prises de risques qui ne manqueront pas de surgir.",
        "title": "En vie de courage",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.079",
        "description": "On confond les r\u00e8gles auxquelles ils sont soumis au sein des navigateurs. On fait des amalgames avec les sessions c\u00f4t\u00e9 serveur. Ces petits trous dans le gigantesque \u00e9ventail de connaissances du d\u00e9veloppeur moderne ont parfois des impacts non n\u00e9gligeables sur la s\u00e9curit\u00e9 de nos applications et sur la pr\u00e9servation de notre vie priv\u00e9e en tant qu\u2019utilisateur du Web.\n\nAu menu de cette session, je vous propose de (re)d\u00e9couvrir les cookies HTTP par l\u2019exemple et la pratique. Nous reviendrons sur leurs origines et nous verrons en d\u00e9tails le fonctionnement au sein des navigateurs et des serveurs. Enfin, nous aborderons les aspects les plus r\u00e9cent dans le domaine (SameSite, cookie prefix...). Ce talk sera plus g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019occasion de parler de s\u00e9curit\u00e9, de tracking et de vie priv\u00e9e.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "-retourauxsources-les-cookies-http",
        "speakerIds": [
            "hsablonniere"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les cookies HTTP sont partout ! Pas une journ\u00e9e sans qu\u2019un site nous demande \u201cd\u2019accepter les cookies\u201d. Rares sont les projets Web qui ne les utilisent pas et pourtant leur fonctionnement nous \u00e9chappe trop souvent.",
        "title": "#RetourAuxSources : Les cookies HTTP",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.105",
        "description": "Nous avons tou\u00b7te\u00b7s un besoin d'autonomie et des envies de cadre diff\u00e9rents. D'ailleurs on cultive cet \u00e9quilibre chacun\u00b7e \u00e0 sa fa\u00e7on,  entre des activit\u00e9s pro et perso, entre des activit\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es ou non, entre des activit\u00e9s \u00e0 temps plein ou temps partiel. C'est quoi cet \u00e9quilibre dont on a besoin et comment on le cr\u00e9e ? On pourrait d\u00e9j\u00e0 commencer par soi-m\u00eame pour construire ce qui nous convient.\n\nClaire et Thomas sont freelance et salari\u00e9 plut\u00f4t satisfait\u00b7e de leur \u00e9quilibre. Elles animeront ces r\u00e9flexions sous forme d'un dialogue \u00e0 deux. Elles inviteront le public \u00e0 partager leurs exp\u00e9riences et ressentis tout au long du dialogue.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "se-liberer-des-entreprises-pour-creer-son-equilibre-et-payer-ses-factures",
        "speakerIds": [
            "mathieu.parisot",
            "clairezuliani@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les entreprises lib\u00e9r\u00e9es : \u00e7a a l'air trop bien. Si on s'\u00e9coutait, on casserait et on referait tout comme on l'entend. Doit-on forc\u00e9ment quitter les entreprises traditionnelles pour vivre et travailler heureu\u00b7x\u00b7se ?\nCes injonctions \u00e0 l'autonomie peuvent pourtant \u00eatre mal v\u00e9cues. Il est difficile de savoir si c'est une mode ou un vrai truc qui fait du bien.",
        "title": "Se lib\u00e9rer des entreprises pour cr\u00e9er son \u00e9quilibre et payer ses factures",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.116",
        "description": "Vous verrez le typage statique et dynamique autrement. Vous comprendrez le DDD autrement. Apprenez plein de choses sur le NoPrimitives,\ncouplage & coh\u00e9sion, if-less. Nous parlerons de feedback-funnel et comment ces id\u00e9es du micro-design se\ntransposent vers le macro-design et m\u00eame les micro-services. Certes les tests aussi sont indispensables pour r\u00e9duire les bugs, cette pr\u00e9sentation se concentre n\u00e9anmoins exclusivement sur les \u00e9l\u00e9ments de Design.\n\nPlein d'exemples concrets et un peu de live coding!",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7230",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "bug-free-by-design",
        "speakerIds": [
            "johan.martinsson"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "D\u00e9barrassez-vous de familles enti\u00e8res de bugs avec 21 astuces qui r\u00e9duisent l'opportunit\u00e9 pour les bugs.\n\nLes bugs ne sont pas une fatalit\u00e9, ils arrivent d\u00e8s lors que le design le permet. Apprenez comment addresser\nles causes racines et comment doter votre code d'une robustesse intrins\u00e8que.",
        "title": "Bug free. By design",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.13",
        "description": "Nous verrons aussi les principales failles de l\u2019OWASP et comment les \u00e9viter. Nous vous montrerons avec quelques d\u00e9mos les techniques indispensables pour identifier le maximum de vuln\u00e9rabilit\u00e9s afin de livrer des applications s\u00e9curis\u00e9es \u00e0 moindre co\u00fbt :\r\n- Analyse de d\u00e9pendances et du code source\r\n- Analyse des images docker\r\n- Tests d'intrusion automatis\u00e9s",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7231",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "integrez-la-secu-dans-votre-quotidien-avant-qu-il-ne-soit-trop-tard-",
        "speakerIds": [
            "51680989",
            "mickaeljeanroy"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2017 \u00e9tait sans doute l'ann\u00e9e des fuites de donn\u00e9es et de la cybers\u00e9curit\u00e9. Rien de tel qu\u2019un bad buzz cr\u00e9\u00e9 par un \u00ab data breach \u00bb pour nuire \u00e0 l\u2019image de votre entreprise et d\u00e9truire votre r\u00e9putation !\r\n\r\nLors de ce talk, nous allons d\u00e9couvrir ensemble comment int\u00e9grer la s\u00e9curit\u00e9 dans votre plateforme d'int\u00e9gration continue.",
        "title": "Int\u00e9grez la s\u00e9cu dans votre quotidien avant qu\u2019il ne soit trop tard!",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.136",
        "description": "Pour la petite histoire Vert.x est un toolkit pour \u00e9crire des applications r\u00e9actives et polyglottes pour la JVM. Il fournit aujourd'hui un \u00e9cosyst\u00e8me complet et modulaire qui int\u00e8gre le paradigme r\u00e9actif de bout en bout, performant et facile \u00e0 utiliser pour tous types d'applications. La richesse de l'\u00e9cosyst\u00e8me Vert.x permet de d\u00e9velopper aussi bien une application web de type temps r\u00e9el, de faire de l'IoT, d'impl\u00e9menter des adaptateurs de protocoles, d'\u00e9crire des applications distribu\u00e9es et bien entendu de concevoir et int\u00e9grer des micro-services.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7232",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "demystifier-le-reactif-et-l-orchestration-de-services-avec-vert-x-kubernetes-et-kotlin",
        "speakerIds": [
            "jponge"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les syst\u00e8mes distribu\u00e9s r\u00e9actifs ? L'orchestration de services avec Kubernetes ?\nTout le monde ou presque a entendu ces termes sans n\u00e9cessairement savoir de quoi il s'agit vraiment.\n\nCe talk se veut une d\u00e9mystification du r\u00e9actif avec Eclipse Vert.x et une initiation au d\u00e9ploiement d'applications dans Kubernetes qui est moins effrayant qu'il n'en a l'air. Bien entendu les d\u00e9mos (et l'\u00e9ventuel effet d\u00e9mo) prendront le dessus sur l'empilement de slides. Et comme Vert.x supporte plusieurs langages populaires de la JVM, nous utiliserons Kotlin.",
        "title": "D\u00e9mystifier le r\u00e9actif et l'orchestration de services avec Vert.x, Kubernetes et Kotlin",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.144",
        "description": "Vous apprendrez comment r\u00e9agir \u00e0 la publication tant redout\u00e9e d'un CVE, que ce soit comme d\u00e9veloppeur ou comme utilisateur, comment \u00e9valuer un CVSS, comment rassurer (ou pas !) votre RSSI, mais aussi comment g\u00e9rer de fa\u00e7on responsable une faille de s\u00e9curit\u00e9 que vous pourriez d\u00e9couvrir.\n\nJe ne suis pas un pro de la s\u00e9curit\u00e9, mais je fais partie de [l'\u00e9quipe de r\u00e9ponse au vuln\u00e9rabilit\u00e9s dans OpenDaylight](https://wiki.opendaylight.org/view/Security:Main#Security_Response_Team), et lorsque le besoin se pr\u00e9sente, je travaille de pr\u00e8s avec l'\u00e9quipe de s\u00e9curit\u00e9 Red Hat (mon employeur) ; je suis aussi d\u00e9veloppeur Debian, ce qui me donne l'occasion de g\u00e9rer des failles de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9couvertes dans les paquets dont je m'occupe, voire d'en trouver et d'en corriger moi-m\u00eame. Je participe aussi \u00e0 des audits de s\u00e9curit\u00e9, des deux c\u00f4t\u00e9s de la barri\u00e8re (auditeur et audit\u00e9).",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7233",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "les-dessous-d-un-embargo-de-securite",
        "speakerIds": [
            "skitt"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Difficile d'\u00e9chapper aux failles Meltdown et Spectre en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Outre les failles elles-m\u00eames, le processus impliqu\u00e9 dans leur d\u00e9couverte, leur documentation et leur correction peut surprendre : on parle de d\u00e9couverte d\u00e9but 2017, d'embargo depuis mi-2017, et un d\u00e9voilement soudain tout d\u00e9but 2018, quelques jours avant la date pr\u00e9vue, suivi de mesures d'urgence prises par plusieurs projets et h\u00e9bergeurs cloud qui n'avaient pas \u00e9t\u00e9 mis dans la confidence. Cette pr\u00e9sentation expliquera comment sont g\u00e9r\u00e9s les bugs de s\u00e9curit\u00e9 dans les projets \u00ab open source \u00bb, de la d\u00e9couverte \u00e0 l'embargo puis au \u00ab responsible disclosure \u00bb voire \u00ab coordinated disclosure \u00bb ; qui participe, qui d\u00e9termine le calendrier, comment est g\u00e9r\u00e9 l'apparent besoin de secret m\u00eame dans le cadre d'un projet d\u00e9velopp\u00e9 en public... ",
        "title": "Les dessous d'un embargo de s\u00e9curit\u00e9",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.154",
        "description": "La typographie \u00e9tant une composante majeure du design graphique, cette pr\u00e9sentation s\u2019adresse en premier lieu aux designers UI. Mais la probl\u00e9matique de la typographie accessible concerne \u00e9galement les designers UX, les int\u00e9gratrices et int\u00e9grateurs web, ainsi que toute personne amen\u00e9e \u00e0 contribuer \u00e0 un projet web et s\u2019int\u00e9ressant au sujet.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7234",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "typographie-et-accessibilite",
        "speakerIds": [
            "marie@marieguillaumet.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "**Comment la typographie web peut-elle am\u00e9liorer l\u2019accessibilit\u00e9 d\u2019une interface ?** Puisque le contenu est roi, penchons-nous sur le design du texte \u00e0 l\u2019\u00e9cran, et sur sa capacit\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019exp\u00e9rience utilisateur des personnes en situation de handicap visuel et/ou cognitif.\n\nTaille, couleur, espacement et alignement des caract\u00e8res ; longueurs des lignes ; polices de caract\u00e8res adapt\u00e9es ; personnalisation de l\u2019interface par les utilisateurs ; aides \u00e0 la lecture\u2026 Cette conf\u00e9rence vous permettra de **faire des choix typographiques \u00e9clair\u00e9s en mati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e9**, et de cr\u00e9er ainsi des interfaces plus accessibles et plus inclusives.",
        "title": "Typographie et accessibilit\u00e9",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.164",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7235",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "l-air-du-bois-un-reseau-social-solidaire",
        "speakerIds": [
            "boris.beaulant@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "En 2013, apr\u00e8s 10 ans ann\u00e9es de d\u00e9veloppement dans le secteur du jeu vid\u00e9o, je d\u00e9cide d'op\u00e9rer un virage \u00e0 360\u00b0 dans mon parcours professionnel pour devenir **\u00e9b\u00e9niste**.\nEn ex-d\u00e9veloppeur largement **autodidact**, je n'ai pas envisag\u00e9 cette reconversion autrement que par l'auto apprentissage. La pratique, les erreurs et Internet ont donc \u00e9t\u00e9 mes amis.\n\nSoucieux de transmettre des valeurs aujourd\u2019hui essentielles \u00e0 mes yeux comme celle du libre que j\u2019ai pu largement brasser en 10 ans de code, j\u2019ai voulu d\u00e9cliner cette philosophie dans le domaine du travail du bois.\n\nAmoureux du code autant que du copeau, j\u2019ai lanc\u00e9 le projet [L\u2019Air du Bois](https://www.lairdubois.fr). Projet qui vise \u00e0 \u00eatre autant un outil libre et accessible, qu\u2019un moyen d\u2019\u00e9change et d\u2019interconnexion autour d\u2019une passion commune et encore qu\u2019une r\u00e9serve \u00e0 savoirs et id\u00e9es. Cet outil a donc naturellement pris la forme d\u2019un hybrid entre un r\u00e9seau social, un wiki et une encyclop\u00e9die. Bref, un bo\u00eete \u00e0 outils oeuvrant \u00e0 l\u2019enrichissement d\u2019un *Bien Commun* financ\u00e9 par le volontariat et le don.\n\nDans ce talk, je vous propose tout d\u2019abord de d\u00e9couvrir l\u2019outil et sa philosophie et ensuite de vous partager ces 5 premi\u00e8res ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience \u00e0 d\u00e9velopper un tel projet communautaire et solidaire autant d\u2019un point de vue du d\u00e9veloppeur que de l\u2019\u00e9b\u00e9niste.\nEt de d\u00e9couvrir comment le travail de la communaut\u00e9 du libre a pu amener de nombreuses personnes \u00e0 se passionner pour le travail du bois.",
        "title": "L'Air du Bois : Un r\u00e9seau social solidaire",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.173",
        "description": "R\u00e9utilisant le Modular design, cette approche n\u2019est pas r\u00e9cente et est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e par de nombreuses \u00e9quipes. Mais comment la mettre en pratique ? En quoi des logiciels comme Sketch et Adobe XD peuvent nous permettre de mettre facilement en place des styleguides et un design bas\u00e9 sur des composants ? Est-ce adapt\u00e9 aussi pour les petits projets ? \n\nC\u2019est ce que nous d\u00e9couvririons dans ce Workshop qui sera compos\u00e9 d\u2019une petite pr\u00e9sentation du contexte d\u2019une vingtaine de minutes, suivi d\u2019une mise en pratique.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7236",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "mise-en-pratique-de-l-atomic-design",
        "speakerIds": [
            "dylan.cozian@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Atomic design \n\nAvec l\u2019\u00e9mergence de logiciels comme Sketch et Adobe XD, ce n\u2019est pas seulement de nouvelles mani\u00e8res techniques de cr\u00e9er nos interfaces, mais aussi une nouvelle fa\u00e7on de penser le design : plus homog\u00e8ne, adaptable, maintenable, collaboratif\u2026 Brad Frost a, dans les premiers, th\u00e9oris\u00e9 ce qu\u2019on appelle maintenant l\u2019Atomic Design ! Une mani\u00e8re de designer nos interfaces, proche du d\u00e9veloppement objet, ne se contentant plus de juste cr\u00e9er des pages, mais partant du postulat de cr\u00e9er des composants que nous pourrons r\u00e9utiliser et adapter en fonction du contexte.",
        "title": "Mise en pratique de l'Atomic Design",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.183",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7237",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "job-story-penser-autrement-l-expression-du-besoin-agile",
        "speakerIds": [
            "anne.gabrillagues"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Si vous avez d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 sur un projet agile, vous avez sans doute rencontr\u00e9 la User Story. Vous avez m\u00eame peut-\u00eatre utilis\u00e9 des \"persona\", ces fiches de personnage qui repr\u00e9sentent un de vos utilisateurs type. Ces formats ont marqu\u00e9 une vraie \u00e9tape dans l'\u00e9volution de la sp\u00e9cification agile et sont le support actuellement le plus largement utilis\u00e9 pour la formalisation du besoin en mode agile.\n\nMais est-ce suffisant ? Est-ce que cela permet de capter l'essence du besoin ? Pas forc\u00e9ment !\n\nLa Job Story est une approche compl\u00e9mentaire, qui peut venir enrichir votre compr\u00e9hension des attentes de vos clients, et vous aider \u00e0 d\u00e9velopper un super produit !",
        "title": "Job Story : Penser autrement l'expression du besoin agile",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.422",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7238",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "designer-codeur-comment-le-metier-et-les-outils-du-designer-graphique-evoluent",
        "speakerIds": [
            "azertypow@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "L'environnement de travail du designer graphique \u00e9volue avec la cr\u00e9ation d\u2019interfaces d\u2019applications web. La programmation devient un milieu accessible pour ce dernier, et peut m\u00eame n\u00e9cessiter son expertise dans certains domaines (css, svg, canvas, javascript\u2026) en collaboration avec le d\u00e9veloppeur.  \nL\u2019outillage du designer graphique n\u2019est donc plus limit\u00e9 aux interfaces graphiques de type WIMP (Windows, Icons, Menus, Pointing) comme Adobe, mais s\u2019ouvre sur les interfaces textuelles de programmation. Sa m\u00e9thode de travail peut d\u00e9sormais se rapprocher de celle du d\u00e9veloppeur.\n\n\u00c0 travers un \u00e9tat des lieux des outils \u00e9mergents, nous explorerons les nouvelles logiques de cr\u00e9ation d\u2019interface, et de leurs \u00e9volutions possibles.",
        "title": "Designer/codeur, comment le m\u00e9tier et les outils du designer graphique \u00e9voluent",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.459",
        "description": "Cette session se d\u00e9roulera en 2 parties :\n- D\u00e9couverte des 9 filtres d'attention par la pratique : vous comprendrez leur impact sur la structure d'une personnalit\u00e9\n- D\u00e9couverte d'un mod\u00e8le de typologie de personnalit\u00e9 respectueux de la richesse et de l'unicit\u00e9 de chacun\n\nEn Agilit\u00e9, on dit que les outils sont en support des individus et des interactions. C'est pourquoi je vous propose de d\u00e9couvrir cet incroyable outil de compassion afin d'apprendre \u00e0 mieux vous conna\u00eetre, mieux comprendre les autres et ainsi, interagir de mani\u00e8re plus efficace.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7239",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "mieux-communiquer-en-decouvrant-ses-filtres-d-attention",
        "speakerIds": [
            "olivier.my@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Une grande difficult\u00e9 de la communication vient de la conviction de parler la m\u00eame langue que l'autre, de donner le m\u00eame sens aux mots et de consid\u00e9rer les m\u00eames choses comme importantes. Et s'il en \u00e9tait autrement ?\n\nDepuis notre enfance, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 des automatismes li\u00e9s \u00e0 notre perception du monde et qui vont conditionner la mani\u00e8re dont nous nous comportons aujourd'hui. M\u00eame si cela peut \u00eatre notre principal atout, c'est aussi notre principale limitation.",
        "title": "Mieux communiquer en d\u00e9couvrant ses filtres d'attention",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.468",
        "description": "Comme dans toute transformation, les facteurs cl\u00e9s de succ\u00e8s se trouvent dans les Hommes plut\u00f4t que dans une recette \u00e0 appliquer. Au-del\u00e0 du marketing, il y a des talents \u00e0 d\u00e9velopper. \nComment d\u00e9velopper les talents de chacun, pour qu\u2019un groupe d\u2019individus devienne une \u00e9quipe, \u00e0 l\u2019\u00e9coute, co-responsable et agile ? \nQuels sont les points de vigilance \u00e0 garder en t\u00eate pour conduire cette transformation, culturelle avant tout ?\nC\u2019est ce que nous vous proposons d\u2019aborder dans cet atelier qui int\u00e8grera \u00e0 la fois des notions de neurosciences et des exercices pour vivre les concepts abord\u00e9s.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a723a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "peut-on-etre-agile-sans-etre-agile-",
        "speakerIds": [
            "njeauffroy@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des \u00e9quipes qui constataient : \u00ab l\u2019Agilit\u00e9, on a essay\u00e9, mais \u00e7a n\u2019a pas march\u00e9\u2026 \u00bb ? Peut-\u00eatre m\u00eame en avez-vous fait partie ? \nIl ne suffit peut-\u00eatre pas de se d\u00e9clarer Agile pour \u00eatre agile !",
        "title": "Peut-on \u00eatre Agile sans \u00eatre agile ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.475",
        "description": "Cela peut para\u00eetre surprenant en effet de ne pas prendre ni papier ni  crayon pour faire du sketching et semble limiter l'expressivit\u00e9 des prototypes et en plus demander des connaissances en programmation... \nMais ce compromis reste cependant acceptable car la programmation permet de rapidement g\u00e9n\u00e9rer des variations de design (notamment \u00e0 partir d'exemples de maquettes telles que https://romsson.github.io/d3-gridding-infovis/example/capture/display.html) et ne vous demande pas non-plus de savoir bien dessiner ! En plus, cela facilitera grandement la transition vers des prototypes plus haute fid\u00e9lit\u00e9 en transformant les prototypes r\u00e9alis\u00e9s en JavaScript vers un chart interactif et en couleur.\n\nLes particpants de ce workshops apprendront :\n-Les bases du design graphique (grids, proportions, explorations de design)\n-L'implementation de grids en JavaScript et leur mapping avec des donn\u00e9es temporaires (mais r\u00e9alistes)\n-La mise en page et le raffinement de design\n-Exporter ces prototypes (SVG/HTML/autre) et y inclure les donn\u00e9es finales\n-Rendre le graphique interactif et comportant des transitions anim\u00e9es",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a723b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "dataviz-sans-data-le-prototypage-rapide-de-visualisation-de-donnees-sans-donnees-",
        "speakerIds": [
            "14898705"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les dataviz sont de plus en plus populaires mais restent difficile \u00e0 cr\u00e9er. \nCe workshop propose a pour but d'initier les participants aux m\u00e9thodes de prototypes de visualisation de donn\u00e9es sous forme de grids et de maquettes interactives, en noir et blanc. La particularit\u00e9 du prototypage sera d'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en live coding en JavaScript.",
        "title": "Dataviz sans data: le prototypage rapide de visualisation de donn\u00e9es.. sans donn\u00e9es!",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.483",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a723c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "designers-et-logiciels-libres-et-si-on-collaborait-",
        "speakerIds": [
            "smogo@maiwann.net"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Le monde du libre est rempli de communaut\u00e9s de d\u00e9veloppeurs passionn\u00e9s. *Mais o\u00f9 sont les designers ?* Incompr\u00e9hensions entre les diff\u00e9rents corps de m\u00e9tier, m\u00e9connaissance de ce qu'est un logiciel libre, l\u00e9gende du designer-artiste qui n'en fait qu'\u00e0 sa t\u00eate, possibilit\u00e9s de contribuer mal adapt\u00e9es pour des designers, les origines de ce d\u00e9samour sont nombreuses. Et si on passait \u00e0 l'\u00e9tape suivante, celle o\u00f9 devs et designers du libre se rejoignent pour cr\u00e9er des logiciels ensemble, histoire d'en am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur ?",
        "title": "Designers et Logiciels libres: et si on collaborait ?",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.496",
        "description": "D'o\u00f9 l'id\u00e9e d'une session mettant les 2 \"jeux de constructions\" \u00e0 l'epreuve  des \u00e9quipes Dev&Ops qui voudront tenter l'exp\u00e9rience, agr\u00e9ment\u00e9e au fil des it\u00e9rations par quelques p\u00e9rip\u00e9ties tir\u00e9es de la vie r\u00e9elle des projets.\n\nNote : Ce workshop s'adresse \u00e0 un public large et ne n\u00e9cessite pas de connaissances techniques.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a723d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "lego-vs-kapla-problematiques-devops-par-le-jeu",
        "speakerIds": [
            "tamara.kondakjian@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Le workshop propos\u00e9 est un atelier ludique de sensibilisation aux probl\u00e9matiques \"DevOps\", r\u00e9unissant :  \n-  les \"Devs\" qui r\u00e9alisent des fonctionnalit\u00e9s en nombre\n- et les \"Ops\" ou Operationnels (Equipe d'Exploitation) qui doivent garantir un syst\u00e8me stable en Production.\n\nNous avons jou\u00e9 quelques sessions de \"Lego4DevOps\" sous la bienveillance du Cara Lyon puis de l'agile Grenoble... et certains nous ont mis au d\u00e9fi de tester la version \"Kapla\" !",
        "title": "Lego VS Kapla : Probl\u00e9matiques DevOps par le jeu",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.504",
        "description": "Apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9 du cycle en V aux m\u00e9thodes agiles (scrum), nous nous sommes rendu compte que cela n\u2019\u00e9tait pas suffisant et qu\u2019il fallait changer notre mode de fonctionnement en profondeur. A travers cette pr\u00e9sentation, nous allons vous raconter les diff\u00e9rentes \u00e9tapes, les phases de doutes et d\u2019euphorie que nous avons v\u00e9cues lors de cette transformation qui nous men\u00e9s sur la route des features teams.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a723e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-leboncoin-est-passe-en-feature-teams",
        "speakerIds": [
            "rogelio.canedo@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Leboncoin est le site de r\u00e9f\u00e9rence fran\u00e7ais de la petite annonce en ligne. Le site a \u00e9t\u00e9 construit de mani\u00e8re empirique, sur la bonne volont\u00e9 et le courage des personnes. Mais ce mode de fonctionnement ne passe pas \u00e0 l\u2019\u00e9chelle. Aujourd\u2019hui,nous sommes plus de 500 personnes et l\u2019entreprise doit r\u00e9inventer son organisation. ",
        "title": "Comment Leboncoin est pass\u00e9 en feature teams",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.516",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a723f",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "software-on-the-road-the-journey",
        "speakerIds": [
            "dan@dcarral.org"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Have you wondered how would it be to quit your job, take a backpack, and be on the road 24/7? \n\nThrough a continuous stream of audiovisual material captured during his trip, Dani takes you into an inspiring journey visiting local communities, sharing good vibes & crafting software.\n\n6 months and 13 countries later, and having hitch-hiked in the Albanian mountains, philosophized with a jewelry crafter in Mallorca, danced reggae in Jamaica and couchsurfed all over the place, he's back to share part of his adventures with us.\n\nAll in all, he just want to spread happiness around. Are you in?",
        "title": "Software on the road: the journey",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.534",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7240",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "modern-android-development",
        "speakerIds": [
            "romainguy@curious-creature.com",
            "graphicsgeek1@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "The past several years has seen the introduction of new functionality and practices into core Android development, with such elements as the Support Library, Architecture Components, and Kotlin. But all of the old programming approaches still work. So what's an Android developer supposed to do?\n\nThis talk will not only cover these new aspects of Android development; we will talk about *why* they exist and how to understand modern development of Android applications. Developers will leave with a better idea of what they should  know and use in their projects.",
        "title": "Modern Android Development",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.542",
        "description": null,
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7241",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-reveiller-l-ingenieur-positif-present-en-chacun-de-nous-",
        "speakerIds": [
            "isabll.huynh@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Cette conf\u00e9rence c'est l'histoire d'Isabelle Huynh, de son changement d'ing\u00e9nieure d\u00e9veloppement pour un grand groupe \u00e0 exploratrice de l'Ing\u00e9nierie Positive. Mais c'est aussi l'histoire de ses rencontres \u00e0 travers le monde. Des entrepreneurs, des ing\u00e9nieurs et chercheurs qui chaque jour cherchent \u00e0 am\u00e9liorer la vie des personnes. Quelles sont les clefs qui d\u00e9clenchent de tels parcours ? \r\n\r\nIsabelle l'assure, on a tous quelque chose en nous de positif. Elle vous invite \u00e0 le d\u00e9couvrir.",
        "title": "Comment r\u00e9veiller l'ing\u00e9nieur positif pr\u00e9sent en chacun de nous ?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.558",
        "description": "Spring Boot 2.0 offre de nombreuses am\u00e9liorations et nouvelles fonctionnalit\u00e9s: nouveaux cas d'utilisation, nouveaux serveurs support\u00e9s (avec Netty), mais aussi nouvelles variantes d'applications Web: Spring WebFlux permet d'utiliser des annotations comme pour Spring MVC, mais aussi une nouvelle approche fonctionnelle avec \"WebFlux.fn\".\r\n\r\nAvec sa version 2.0, Spring Boot donne aux applications WebFlux les m\u00eames facilit\u00e9s:\r\n\r\n* auto-configuration des applications web\r\n* configuration de vos apps avec cl\u00e9s de configuration et callbacks\r\n* Actuators et Developer Tools\r\n* Support de Spring Data et Spring Security",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7242",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "applications-web-avec-spring-boot-2-0",
        "speakerIds": [
            "snicoll",
            "brian.clozel"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Avec Spring Boot 2.0, de nouveaux choix s'offrent \u00e0 vous. Vous pouvez maintenant \u00e9crire des applications r\u00e9actives avec Spring WebFlux et continuer de profiter des fonctionnalit\u00e9s de Spring Boot.\r\n\r\nPendant cette session de live coding, St\u00e9phane et Brian vont \u00e9crire une application WebFlux et montrer comment utiliser Actuator, Developer Tools et plus encore.",
        "title": "Applications Web avec Spring Boot 2.0",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.567",
        "description": "Ensuite, elle pr\u00e9sentera un concept r\u00e9cent, les m\u00e9canismes d'attention. Comme un humain scrutant une sc\u00e8ne par des mouvements oculaires, ces m\u00e9thodes permettent \u00e0 un r\u00e9seau de neurones de se focaliser sur une partie pertinente des donn\u00e9es d'entr\u00e9e : une partie d'un visage pour la reconnaissance faciale ou une partie d'une phrase pour la traduction.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7243",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "scruter-pour-mieux-comprendre-deep-learning-et-mecanismes-d-attention",
        "speakerIds": [
            "flonks@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "L\u2019apprentissage profond de repr\u00e9sentations (le Deep Learning) est une famille de m\u00e9thodes du domaine \u00ab intelligence artificielle \u00bb permettant d\u2019apprendre de connaissances \u00e0 partir de masses de donn\u00e9es (textes, images, vid\u00e9os etc.). Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, ces mod\u00e8les permettent de faire des pr\u00e9dictions sur des nouvelles donn\u00e9es. Cette intervention passera en revue l\u2019historique de cette th\u00e9matique, les enjeux majeurs et quelques techniques cl\u00e9. ",
        "title": "Scruter pour mieux comprendre : Deep Learning et m\u00e9canismes d'attention",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.576",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7244",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "principles-for-data-visualization-design",
        "speakerIds": [
            "arnicas@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Data visualization is the process of making numeric data visual, such as in charts and graphs and maps and networks.  I'll go over some basic chart design principles for communicating clearly, and show examples of excellent static and interactive charts created primarily by data journalists to communicate to a wide audience. We will finish with some discussion of using multiple charts and interactive techniques to tell a data \"story.\"",
        "title": "Principles for Data Visualization Design",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.585",
        "description": null,
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7245",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "mentoring-a-tous-les-etages",
        "speakerIds": [
            "nicolas.savois@gmail.com",
            "ambalaurelie@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Cette pr\u00e9sentation traitera des questions essentielles : de l\u2019int\u00e9gration d\u2019un nouvel arrivant dans une entreprise, \u00e0 l\u2019encouragement de la progression individuelle, en passant par le bien-\u00eatre au travail de tous. La solution miracle (ou une partie du miracle) ? Le pair mentoring maison ! Nous vous expliquerons tout de ce syst\u00e8me que nous avons mis en place l\u2019an dernier et continuons \u00e0 am\u00e9liorer depuis. Un mentor (mentor\u00e9) et une mentor\u00e9e viennent vous pr\u00e9senter la m\u00e9thode (\u201cdu bonheur\u201d).",
        "title": "Mentoring \u00e0 tous les \u00e9tages",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.593",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7246",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "marvel-x-dc-retro-futurisme-du-super-heros",
        "speakerIds": [
            "s.wojewoda@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "A l'\u00e8re du Digital, l'\u00e9dition papier est d\u00e9pass\u00e9e. Pourtant, les super-h\u00e9ros sont partout, et ils viennent du papier... Oui, mais d'o\u00f9 viennent-ils, finalement ? Si tout le monde sait que Hulk est un Marvel, que Batman vient de DC, quid d'Aquaman ? Hawkeye ? C'est quoi la diff\u00e9rence avec _The Arrow_ ? Et comment fait-on quand on est un h\u00e9ros de 80 ans pour relancer une nouvelle histoire tous les deux ans, en gardant un air de jeune premier ?\n\nSi les super-h\u00e9ros ont g\u00e9n\u00e9ralement une N\u00e9m\u00e9sis, les deux maisons que sont Marvel et DC ont pass\u00e9 les cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 se battre \u00e0 coup de pages de comics, comment ont-elles fait pour rester en vie ? Pour innover ? Pour garder un public ?\n\nCette conf\u00e9rence sera l'occasion d'un parcours balistique dans l'histoire des batailles entre la \"Maison des Id\u00e9es\" et la Batcave, pour visiter les strat\u00e9gies et techniques qui ont permis de d\u00e9velopper des marques connues, une production qui s'accroit encore aujourd'hui, et qui est sortie (en bien ou pas) du papier pour monter sur d'autres supports.\n\nEt comme le blabla c'est p\u00e9nible, cette session sera largement interactive, pour que tous les participants sortent avec le sentiment que quand on se met en col\u00e8re, on ne devient pas forc\u00e9ment vert.\n\n>**Simeon : ** Mais alors, c'est qui le plus fort, Hulk ou Superman ?\n>\n>**Karah : ** Tout le monde sait \u00e7a voyons !\n>\n>**Simeon :** D'accord, mais quand m\u00eame Superman il est super fort avec sa cape",
        "title": "Marvel X DC : r\u00e9tro-futurisme du super h\u00e9ros",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.602",
        "description": "D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, la vie nous para\u00eetrait s\u00fbrement tr\u00e8s fade sans \u00e9motions. Celles-ci donnent une certaine couleur \u00e0 nos pens\u00e9es, ainsi qu\u2019aux \u00e9v\u00e8nements que nous traversons. Par ailleurs, de nombreuses \u00e9tudes montrent que les \u00e9motions semblent jouer un r\u00f4le crucial dans nos prises de d\u00e9cision (Damasio, 1994), dans le d\u00e9veloppement de la moralit\u00e9 (Nichols, 2004), ou plus g\u00e9n\u00e9ralement dans la valeur que nous accordons aux choses ou aux personnes. Selon cette approche, nos \u00e9motions interviendraient ainsi principalement dans notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9valuer la pertinence de certains \u00e9v\u00e8nements en regard des choses qui nous importent (Sander, 2012).\n\nAu cours de cette conf\u00e9rence, je m\u2019attacherai ainsi \u00e0 passer en revue les diff\u00e9rentes raisons pour lesquelles nous pourrions vouloir octroyer des \u00e9motions \u00e0 une intelligence artificielle. J\u2019examinerai d\u2019abord les raisons susceptibles de militer en faveur d\u2019une intelligence artificielle froide ou non \u00e9motionnelle, et je monterai qu\u2019aucune de ces raisons ne plaide vraiment contre les \u00e9motions en elles-m\u00eames, mais plut\u00f4t contre les limites de notre propre intelligence. Je passerai ensuite en revue les diff\u00e9rents r\u00f4les que les \u00e9motions sont susceptibles de jouer dans notre activit\u00e9 mentale et cognitive, et je soutiendrai qu\u2019il existe des raisons solides de pr\u00e9f\u00e9rer une intelligence artificielle \u00e9motionnelle \u00e0 une intelligence artificielle d\u00e9pourvue d\u2019\u00e9motions, raisons qui sont bas\u00e9es principalement sur les interactions entre la cognition et les \u00e9motions. Je montrerai ainsi qu\u2019il n\u2019est pas si regrettable que nous soyons nous-m\u00eames des cr\u00e9atures \u00e9motives, quoique nos r\u00e9actions \u00e9motionnelles soient souvent imparfaites.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7247",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "une-bonne-intelligence-artificielle-doit-elle-pouvoir-s-emouvoir-",
        "speakerIds": [
            "samuel.lepine@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Si vous deviez cr\u00e9er une intelligence artificielle, la programmeriez-vous de telle sorte qu\u2019elle puisse aussi \u00e9prouver des \u00e9motions ? Que nous apportent r\u00e9ellement les \u00e9motions, et seraient-elles vraiment n\u00e9cessaires au bon fonctionnement d\u2019une intelligence artificielle ? De nombreuses personnes, tout comme certains philosophes, consid\u00e8rent parfois que la vie serait bien meilleure sans \u00e9motions (Shaffer, 1983). Celles-ci, en effet, nous font souvent agir d\u2019une fa\u00e7on apparemment irrationnelle. La col\u00e8re, par exemple, nous conduit \u00e0 formuler des remarques blessantes que nous regrettons aussit\u00f4t, l\u2019embarras peut nous rendre maladroits en soci\u00e9t\u00e9, et l\u2019angoisse nous am\u00e8ne \u00e0 accorder trop d\u2019importance \u00e0 des d\u00e9tails compl\u00e8tement anodins. A cela s\u2019ajoute encore le fait que certaines \u00e9motions, comme la honte ou la culpabilit\u00e9, sont tout simplement d\u00e9sagr\u00e9ables \u00e0 \u00e9prouver. De ce point de vue, nous envions parfois le calme et la rationalit\u00e9 parfaite de certains personnages fictionnels comme Monsieur Spock. En suivant cette approche, il serait donc tentant de penser qu\u2019une intelligence artificielle optimale fonctionnerait bien mieux ind\u00e9pendamment de toute \u00e9motion. ",
        "title": "Une bonne intelligence artificielle doit-elle pouvoir s\u2019\u00e9mouvoir ?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.618",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7248",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "wtfrance",
        "speakerIds": [
            "adc@laquadrature.net",
            "okhin@laquadrature.net"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "La France fait partie des pays qui cherchent \u00e0 affaiblir le chiffrement,\nvia l'obligation d'installer des portes d\u00e9rob\u00e9es par exemple. Le\nchiffrement peut d\u00e9j\u00e0 en France \u00eatre un motif d'augmentation des peines,\nou en faire un motif de suspicion. Les d\u00e9clarations contre le\nchiffrement s\u2019encha\u00eenent et une r\u00e9flexion est en cours au niveau\neurop\u00e9en pour mettre en \u0153uvre une strat\u00e9gie commune au sein de l'Union\neurop\u00e9enne.\nNotre objectif est donc d'essayer de renverser la tendance et de montrer\nque les d\u00e9veloppeurs ont aussi un r\u00f4le politique important.",
        "title": "WTFrance",
        "topic": "hacktivism",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.635",
        "description": "",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a724a",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "beyond-scrum",
        "speakerIds": [
            "allan@rennebo.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "How do we evolve beyond the definition of Scrum and become truly Hyper Productive?\n\nIn this workshop you will be invited on a journey where Scrum grows beyond the Scrum Framework, and becomes a team culture where teams work collaboratively to deliver value, learn, and to continuously improve \u2013 all in pursuit of a clear purpose.\n\nGet ready for a fun time where you will be able to learn and play at the same time.\n\nCome and join the game!",
        "title": "Beyond Scrum",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.643",
        "description": "This session starts off with an overview of the inspiration for & architecture of JUnit 5, from launchers to test engines. Sam will then take the audience on a live coding tour, highlighting support for tagging, custom display names, dependency injection, repeated tests, parameterized tests, conditional test execution, lambda expressions for assertions, assumptions, & dynamic tests, and implementing tests via interface default methods (a.k.a., testing traits).\n\nNext, Sam will present the new extension model in JUnit Jupiter, discussing how to author and register extensions for conditional tests, parameter resolution (a.k.a., dependency injection), lifecycle callbacks, & more.\n\nTo round off the session, Sam will quickly showcase the new JUnit Jupiter support in Spring Framework 5.0.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a724b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "junit-5-new-opportunities-for-testing-on-the-jvm",
        "speakerIds": [
            "sam@sambrannen.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Take a Deep Dive into JUnit 5 with core committer Sam Brannen!\n\nOver the last decade a lot has happened in the world of Java and testing, but JUnit 4 hasn't kept up. Now JUnit 5 is here to help shape the future of testing on the JVM with a focus on Java 8 language features, extensibility, and a modern programming API for testing in Java. Moreover, JUnit isn't just a Java testing framework anymore. Third parties are already developing test engines for Scala, Groovy, Kotlin, etc. that run on the new JUnit Platform.",
        "title": "JUnit 5 \u2014 New Opportunities for Testing on the JVM",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.651",
        "description": "The goal of the project is to make the transition from Scratch to Python easier for students and teachers, as presently there is no drop-in solution that bridges this gap. EduBlocks started off as a small program for the Raspberry Pi and now more recently includes a micro:bit editor. Josh will share his journey with you so far and explain how he came up with the idea at only 12years old, the developments along the way, the support he has received from the tech community and how schools in more than 32 countries are making use of it today.",
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a724c",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "make-the-transition-from-block-based-programming-to-text-based-programming",
        "speakerIds": [
            "Joshua.Lowe@gmail.com"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Looking for ways to make the transition from block based programming to text based programming easier, then look no further! In this talk 14 year old Josh will introduce you to his project called EduBlocks, which is a visual block based programming tool that he has created to help teachers introduce programming languages, like Python, to children at an earlier age. ",
        "title": "Make the transition from block based programming to text based programming",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.626",
        "description": null,
        "end": "2018-04-19T08:50:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7249",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "percevoir-et-communiquer-realite-et-fictions-personnelles",
        "speakerIds": [
            "yves.rossetti@inserm.fr"
        ],
        "start": "2018-04-19T08:00:00",
        "summary": "Les illusions nous montrent que malgr\u00e8 la complexit\u00e9 des op\u00e9rations que le cerveau r\u00e9alise pour appr\u00e9hender la r\u00e9alit\u00e9, nous ne percevons pas cette r\u00e9alit\u00e9. Elles permettent d\u2019explorer comment notre perception r\u00e9sout les multiples probl\u00e8mes pos\u00e9s par l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 des signaux que nous recevons, et comment le cerveau choisi rapidement l'interpr\u00e9tation la plus probable. \r\n\r\nEn d\u00e9pit des apparences, la communication ob\u00e9it aux m\u00eames r\u00e8gles que la perception : le cerveau pr\u00e9f\u00e8re tout miser sur une interpr\u00e9tation que de rester dans l\u2019ambig\u00fcit\u00e9, au risque de se tromper tout en croyant avoir raison. Alors comment pouvons-nous rester disponible \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de l'autre et conserver une communication ouverte et constructive ?",
        "title": "Percevoir et communiquer: r\u00e9alit\u00e9 et fictions personnelles",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    }
]
